# Api checker

## MERGE REQUESTS & PIPELINES

L’objectif de ce challenge est de créer un pipeline sur une branche différente (autre que main) afin de vérifier qu’une API externe répond et ainsi bloquer une merge request si ce n’est pas le cas.

👉 Créez un nouveau répertoire GitLab nommé "awesome-app", versionnez quelques fichiers (leur contenu n’est pas important pour le déroulé du challenge) et faîtes un push sur la branche principale.

👉 Côté GitLab, configurez le répertoire pour que les merge requests soient appliquées (et validables) uniquement lorsque toutes les pipelines de CI/CD ont réussies.

👉 Sur la branche principale, créez un fichier ".gitlab-ci.yml" qui devra exécuter un job chargé de vérifier qu’une API (potentiellement utilisée dans le projet) est bien joignable afin de valider l’exécution de la pipeline.

Vous pouvez choisir la "fausse" API JSONPlaceholder et l’endpoint "GET /users".

👉 Créez une nouvelle branche locale "myfeature" et ajoutez ou modifiez un fichier.

👉 Poussez la branche "myfeature" vers le dépôt distant et faites une demande de merge request sur la branche principale.

`git push origin myfeature`

👉 Approuvez la demande de merge request. Elle est censée être complétée uniquement si la pipeline exécutée lors le dernier commit de la branche "myfeature" est validée.

👉 Testez la configuration de votre répertoire GitLab en modifiant le job afin qu’il échoue systématiquement (en modifiant avec une URL d’API invalide, par exemple). Vérifiez que votre demande de merge request échoue également.

```
running_the_app:
  stage: test-api
  script:
    - apk update && apk add curl
    - curl https://jsonplaceholder.typicode.com/users
```